# Semana 1

Primeramente el profesor hizo entrega del plan de estudio y el cronograma para el cuatrimestre donde se pudo observar las fechas de evaluación y los temas que estarémos desarrollando a lo largo del cuatrimestre.

Por otra parte una vez concluida la entrega del cronograma y el plan, se observó una presentación de los temas relacionados con la minería de datos correspondiente a conceptos, tecnologías, y entre otras cosas explicaciones relevantes sobre el curso y sus implicaciones; por ejemplo se habló de la que realmente significa la `minería de datos` que tiene que ver muy de cerca con conceptos clave como los patrones útiles y significativos de grandes volumenes de datos y que puede estar relacionada con la inteligencia artificial, la estadística, la informática y la invastigación de bases de datos; además, se mencionaron palabras clave como lo es el `data warehouse` donde logramos entender que este es un almacén de datos que pasa por una serie de filtros para guardar la información de una manera limpia y precisa, donde esta puede provenir de diferentes fuentes de datos.

Mediante el data warehouse, logramos entender que resumidamente este nos facilita el manejo de la información previaimente unificada donde permitirá a las organicaiones la toma de decisiones basados en el análisis de los datos, estadísticas, porcentajes etc... que permitirán a los interesados poder hacer un uso eficiente de la información recolectada.

El manejo y obtención de datos es todo una ciencia donde los resultados obtenidos de este proceso pueden costar miles de dólares no solo para los intereses de una empresa sino también para terceros que podrían tomar ventaja de información sensible.

El `machine learning` es otro de los puntos relevantes en el mundo de la minería de datos ya que mediante el manejo de datos y estudio de patrones se pueden desarrollar algoritmos que "predicen" posibles comportamientos de x tema, lo cual representa una herramiente aunque muy cara, extremadamente valiosa para los intereses de algunos sectores que pueden recurrir a este tipo de tecnologías.



![Imagen](./images/Wk-1%20Mineria.webp)

---

- [Volver a la tabla de contenidos](readme.md)